<resources>
    <string name="app_name">Protect Me From Corona</string>
    <string name="para1">Coronavirus adalah kumpulan virus yang bisa menginfeksi sistem pernapasan.
                         Pada banyak kasus, virus ini hanya menyebabkan infeksi pernapasan ringan,
                         seperti flu. Namun, virus ini juga bisa menyebabkan infeksi pernapasan berat,
                         seperti infeksi paru-paru (pneumonia). Selain virus SARS-CoV-2 atau virus Corona,
                         virus yang juga termasuk dalam kelompok ini adalah virus penyebab
                         Severe Acute Respiratory Syndrome (SARS) dan virus penyebab
                         Middle-East Respiratory Syndrome (MERS). Meski disebabkan oleh virus
                         dari kelompok yang sama, yaitu coronavirus, COVID-19 memiliki beberapa perbedaan dengan
                         SARS dan MERS, antara lain dalam hal kecepatan penyebaran dan keparahan gejala.
    </string>
    <string name="helpdesk">Aplikasi ini dibuat untuk membantu pengguna dalam pencegahan covid-19 dan
                            memberikan informasi terkini mengenai covid-19</string>
    <string name="napas">Napas pendek</string>
    <string name="demam">Demam</string>
    <string name="batuk">Batuk kering</string>
    <string name="menggigil">Menggigil</string>
    <string name="rasa">Kehilangan bau dan rasa</string>
    <string name="sakit">Sakit kepala, hidung, dan tenggorokan</string>

    //WHATMENU
    <string name="title1">Apa itu corona?</string>
    <string name="title2">Gejala Corona</string>
    <string name="title3">Tips Menghindari Corona</string>

    <string name="desc1">
        Covid-19 adalah kumpulan virus yang bisa menginfeksi sistem pernapasan.
        Pada banyak kasus, virus ini hanya menyebabkan infeksi pernapasan ringan,
        seperti flu. Namun, virus ini juga bisa menyebabkan infeksi pernapasan berat,
        seperti infeksi paru-paru (pneumonia). Selain virus SARS-CoV-2 atau virus Corona,
        virus yang juga termasuk dalam kelompok ini adalah virus penyebab
        Severe Acute Respiratory Syndrome (SARS) dan virus penyebab
        Middle-East Respiratory Syndrome (MERS). Meski disebabkan oleh virus
        dari kelompok yang sama, yaitu coronavirus, COVID-19 memiliki beberapa perbedaan dengan
        SARS dan MERS, antara lain dalam hal kecepatan penyebaran dan keparahan gejala.
    </string>
    <string name="desc2">
        Secara umum, ada 3 gejala umum yang bisa menandakan seseorang terinfeksi virus Corona, yaitu:

        1. Demam (suhu tubuh di atas 38 derajat Celsius)
        2. Batuk kering
        3. Sesak napas

        Ada beberapa gejala lain yang juga bisa muncul pada infeksi virus Corona meskipun lebih jarang, yaitu:

        1. Diare
        2. Sakit kepala
        3. Konjungtivitis
        4. Hilangnya kemampuan mengecap rasa atau mencium bau
        5. Ruam di kulit

        Gejala-gejala COVID-19 ini umumnya muncul dalam waktu 2 hari sampai 2 minggu setelah penderita terpapar virus Corona.
    </string>
    <string name="desc3">
        Segera lakukan isolasi mandiri bila Anda mengalami gejala infeksi virus Corona (COVID-19) seperti yang telah disebutkan di atas,
        terutama jika dalam 2 minggu terakhir Anda berada di daerah yang memiliki kasus COVID-19 atau kontak dengan penderita COVID-19.
        Setelah itu, hubungi hotline COVID-19 di 119 Ext. 9 untuk mendapatkan pengarahan lebih lanjut.

        Bila Anda mungkin terpapar virus Corona tapi tidak mengalami gejala apa pun,
        Anda tidak perlu memeriksakan diri ke rumah sakit,
        cukup tinggal di rumah selama 14 hari dan membatasi kontak dengan orang lain. Bila muncul gejala,
        baru lakukan isolasi mandiri dan tanyakan kepada dokter melalui telepon atau aplikasi mengenai tindakan apa yang perlu Anda lakukan dan obat apa yang perlu Anda konsumsi.

        Bila Anda memerlukan pemeriksaan langsung oleh dokter,
        jangan langsung ke rumah sakit karena itu akan meningkatkan risiko Anda tertular atau menularkan virus Corona ke orang lain.
    </string>
</resources>
